<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategória: hogyan | Folyam.info]]></title>
  <link href="http://folyam.info/blog/categories/hogyan/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://folyam.info/"/>
  <updated>2013-02-22T22:38:53+01:00</updated>
  <id>http://folyam.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Balazs Nadasdi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Élő Folyam #2 - Körök]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/12/02/elo-folyam-no2/"/>
    <updated>2012-12-02T20:11:00+01:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/12/02/elo-folyam-no2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-25-ki-hogyan-osztja-be-kreit/Hangout-Air-Header.jpeg" title="&#34;Hangout Air Header&#34;" alt="&#34;Hangout Air Header&#34;"></p>

<p>Körök logikája, kezelése, Köreid és Tágabb köreid fogalma illetve Megosztás éretsítéssel és anélkül</p>

<!--more-->


<p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/_U4qsvI-iOE" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe></p>

<h3>Körök logikája</h3>

<p>Szóba került, hogy itt az embereket körökbe kell rendezni.
Minden ember tartozik legalább egy körbe, de tartozhat többe is.</p>

<h3>Körök kezelése</h3>

<p>Egy körnek megadható, hogy kik vannak benne és hogy az adott körben
lévő emberek bejegyzéseit mennyire szeretnénk látni a folyamunkon, azaz a főoldalon.
Itt van egy kiemelt rész, amikor a körben lévő emberek minden bejegyzéséről értesítést
várunk, mig a legkisebb értéken az adott kör egyetlen bejegyzése sem fog látszódni
a főoldalon. A nullás megjelenésű körök sem vesznek el, hiszen megtekinthető egy adott
kör, mint folyam, és így azokra is ránézhetünk, akiket a főoldali folyamról eltűntettünk.</p>

<h3>"Köreid"</h3>

<p>A köreid megszagható, hogy mit jelentsen, így ez a megosztásnál nem biztos,
hogy minden általad bekörözött embert jelent.</p>

<h3>"Tágabb körök"</h3>

<p>A tágabb köröknél viszont láthatja mindenki akit beköröztél. Itt a magyar segítség a Google-től
azt mondja, hogy a bekörözött emberek és azok bekörözöttjei láthatják, ám sokat teszteltük és
ezt így én nem merném állítani. Így én azt követem, hogy a tágabb kör azt jelenti, hogy mindenki
akit beköröztem.</p>

<h3>Megosztás éretsítéssel és anélkül</h3>

<p>Minden megosztásnál beállítható, hogy adott körök, akikkel megosztod kapjon róla értesítést.
Ezt érdemes ritkán használni, mert igencsak idegesítő tud lenni. Régen be lehetett állítani, hogy
ha több körrel osztasz meg egy tartalmat, akkor melyik kör kapjon értesítést és melyik ne,
ez most nincs. Vagy mindenki vagy senki. Ha személyt írunk be, akkor az mindenképpen kap értesítést.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kihalt ez a Google+]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/23/kihalt-ez-a-google/"/>
    <updated>2012-07-23T15:11:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/23/kihalt-ez-a-google</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-23-kihalt-ez-a-google/aktivitas.png" title="Aktivitás" ></p>

<p>Ok, beregisztráltam... Szép és nagyon 'modern-web', de bármikor felnézek, akkor senki
sincs sehol. Egyszóval unalmas. Ez tényleg kihalt. Vagy mégsem?</p>

<!--more-->


<h3>Hogyan lehet ezen segíteni?</h3>

<p>Először is töltsd ki a profilodat. Te követnél egy embert akinek egyetlen bejegyzését se
látod és a profilján annyi van kiírva, hogy <em>"szeretem a süteményeket"</em>. Én nem és ezzel
sokan vannak így. Tehát az első dolgod legyen az, hogy kitöltöd a profilodat. Pár minta,
hogy miként néz ki egy kitöltött profil:
<a href="https://plus.google.com/u/0/108110717078326667823/about">+Náhóczki Náhó Gábor</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/115019568040610449328/about">+István Türk</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/104284104510859678143/about">+Timi campagna</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/102497722463404815827/about">+Zoltán Stekkelpak</a> és persze
<a href="https://plus.google.com/u/0/104695723888883478740/about">jómagam</a> :)</p>

<p>Ha megvan a profilod és úgy érzed, hogy ha erre ránéz bárki akkor tud alkotni egy képet
rólad, ami alapján követni kezd, ami felkelti az érdeklődést.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-23-kihalt-ez-a-google/kereses.png" title="Keresés" ></p>

<p>Második fontos lépés, hogy keress embereket akiknek a bejegyzései érdekelhetnek.
Legegyszerűbb, ha a keresőbe beírsz –az oldal tetején– egy általad érdekelt szót vagy
kifejezést. Ekkor ki lesznek –alapértelmezetten népszerűség alapján– listázva az ide
kapcsolódó bejegyzések. Innen már meg tudod nézni az érdekes emberek profilját, többi
bejegyzését <em>(ha írt publikus bejegyzést)</em>. Ha valaki érdekel akkor a nevére húzva az
egeret és feljön egy kis doboz amiben egyből körökbe is rakhatod.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-23-kihalt-ez-a-google/gyors-korozes.png" title="&#34;Gyors Körözés&#34;" alt="&#34;Gyors Körözés&#34;"></p>

<p>Ha már van pár ember a köreidben, akkor már relevánsabban tud ajánlani az oldal is neked.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-23-kihalt-ez-a-google/ajanlas-es-trendek.png" title="&#34;Ajánlás és Trendek&#34;" alt="&#34;Ajánlás és Trendek&#34;"></p>

<h3>Mi van még?</h3>

<p>Személyeken kívűl még oldalakat is körözhetsz. Ezeket is személyek vezetik, de korántsem
biztos, hogy egy személy. Kezdésnek, ha magyar embereket keresel vagy csak egy magyar
oldalt, akkor tudom ajánlani ezeket az oldalakat:
<a href="https://plus.google.com/u/0/103179886283856910732/posts">+Magyar G+ felhasználók oldala</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/108438016412516478289/posts">+Blake Dashed | Blog</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/105356270585330393794/posts">+Shopping All webáruház</a> vagy
esetleg <a href="https://plus.google.com/u/0/101483994228463734945/posts">+Hungarian cyclists</a>.
Ezen oldalaknál, ha megnézed kik követik az oldalt és az oldal kiket követ, akkor nagyon
sok magyart találhatsz.</p>

<p>Kellemes böngészést és jó szórakozást, ha ajánlanál érdekes magyar oldalt akkor nyugodtan
írd meg és berakom a listába. Hamarosan pedig jövök majd egy részletesebb személy és oldal
listával is.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Túl zsúfolt a folyamod?]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/18/tl-zsfolt-a-folyamod/"/>
    <updated>2012-07-18T18:43:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/18/tl-zsfolt-a-folyamod</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-18-zsfolt-a-folyamod/header.png" title="Fejléc" ></p>

<p>Sok érdekes ember és oldal van Google+ terngerén, de előbb utóbb követhetetlen lehet a
sok bejegyzés, meg persze nem biztos hogy mindig minden követett bejegyzése érdekel.</p>

<p>Ha az ember ráérez a <a href="https://plus.google.com/">Google+</a> adta lehetőségekre
és már sok embert berakott köreibe, mert érdekesnek találta, akkor
előbb-utóbb eljön az idő, amikor rájön, hogy bizonyon oldalak vagy
emberek bejegyzéseire nem mindig vagy nem olyan intenzitással kíváncsi.
Erre nagyon jó lehetőséget ad nekünk a rendszer, mert körönként
megadhatjuk, hogy mennyire szeretnénk látni az adott körbe tartozó
bejegyzéseket a fő folyamunkban.</p>

<!--more-->


<h3>Mégis hogyan?</h3>

<p>Ha nem egy körbe raktál mindenkit akkor kiválasztasz egy kört a felső
sávban található gyors-körválasztónál.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-18-zsfolt-a-folyamod/choose-circle.png" title="Körválasztó" ></p>

<p>Ha egy kör folyamát nézed, akkor nem látod csak azokat a bejegyzéseket
amiket az ebbe a körbe tartozó emberek és oldalak írtak. Ebben a nézetben
a jobb felső sarokban a körválasztótól jobbra található egy csúszka,
amin alapértelmezetten középen van egy kör. Ez azt jelenti, hogy
az ebbe a körbe tartozó bejegyzésekből többet szeretnél látni.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-18-zsfolt-a-folyamod/intensity.png" title="&#34;Mennyit akarsz belőle látni?&#34;" alt="&#34;Mennyit akarsz belőle látni?&#34;"></p>

<p>Ha ezt a csúszkát balra húzod akkor kevesebbet fogsz belőlük látni, ha
pedig teljesen elhúyod balra — a csúszka elejére — akkor semennyire
sem fog megjelenni, tehát egyetlen bejegyzés sem fog megjelenni
<em>(Kivétel, ha valami nagyon kedvelt bejegyzésről van szó)</em>.
Amennyiben ezt a csúszkát tejesen jobbra húzod akkor <strong>minden</strong>,
de tényleg minden bejegyzés megjelenik az adott körből.</p>

<p>Ugyan ezt a beállítást elvégezheted a <code>körök</code> menüpontban egy kör
szerkesztésénél a jobb felső sarokban egy <code>műveletek</code> nevű lenyitható
gomb segítségével <em>(Kör méretének növelése és csökkentése)</em>.</p>

<p>Remélem így már kevésbé érzed majd <em>szemetesnek</em> a folyamodat. Az elsőnek leírt jóval
egyszerűbb szerintem, éppen ezért részleteztem azt a folyamatot. Látványosabb is :)
Szóval ne felejtsd el beállítani, hogy csak azt lásd amit szeretnél.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-18-zsfolt-a-folyamod/footer.png" title="&#34;Csúszka a sarokban&#34;" alt="&#34;Csúszka a sarokban&#34;"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Szövegformázás és gyorsbillentyűk]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/17/szvegformzs-s-gyorsbillentyk/"/>
    <updated>2012-07-17T18:43:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/17/szvegformzs-s-gyorsbillentyk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-17-szvegformzs-s-gyorsbillentyk/0001.png"></p>

<p>Hogyan tudjuk megformázni bejegyzéseinket, hogy olvashatóbb tudjon lenni és pár hasznos dolog a gyorsbillentyűkről.</p>

<!--more-->


<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/_WE0emGa2-8?rel=0" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe></p>

<h3>Formázási lehetőségek</h3>

<ul>
<li>Ha csillagok közé írsz szöveget, akkor az vastagított lesz</li>
<li>Ha alulvonások közé írsz szöveget, akkor az dőlt betűs lesz</li>
<li>Ha kötőjelek közé írsz szöveget, akkor az át lesz húzva</li>
</ul>


<pre>
normál szöveg    ->    normál szöveg
*vastagított*    ->    <strong>vastagított</strong>
_dőlt betűs_     ->    <em>dőlt betűs</em>
-áthúzott-       ->    <span style='text-decoration: line-through;'>áthúzott</span>
</pre>


<h2>Hasznos gyorsbillentyűk</h2>

<pre><code>?       Gyorsbillentyűlista előhívása
ESC     Akció- és információs ablakok bezárása
j       Ugrás a következő bejegyzésre
k       Ugrás az előző bejegyzésre
n       Ugrás a következő megjegyzésre (vagy az elsőre)
p       Ugrás az előzőgjegyzésre (vagy az elsőre)
r       Megjegyzés írásra az aktuálisan kijelölt bejegyzéshez
/       Ugrás a keresőmezőre
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Szerkesztés gomb használata]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/17/szerkeszts-gomb-hasznlata/"/>
    <updated>2012-07-17T12:25:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/17/szerkeszts-gomb-hasznlata</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-17-szerkeszts-gomb-hasznlata/0001.png" title="&#34;Szerkesztés&#34;" alt="&#34;Szerkesztés&#34;"></p>

<p>Érthető, ha valamit gyorsan kell megosztani és az is, ha ez mondjuk egy esemény és gyorsan
jönnek az információk, de lehet követhetőbb, átláthatóbb és kevésbé idegesítő, ha egy
összefoglaló bejegyzést írsz. Ebben nagy segítségedre lehet a szerkesztés gomb.</p>

<!--more-->


<p><iframe src="https://www.youtube.com/embed/-WMYA-f9Jyw?rel=0" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
