<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Folyam.info]]></title>
  <link href="http://folyam.info/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://folyam.info/"/>
  <updated>2013-02-22T22:11:59+01:00</updated>
  <id>http://folyam.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Balazs Nadasdi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Blogmotor váltás, veszteségek]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2013/02/22/blogmotor-valtas-vesztesegek/"/>
    <updated>2013-02-22T21:53:00+01:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2013/02/22/blogmotor-valtas-vesztesegek</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2013-02-22-blogmotor-valtas-vesztesegek/new-start.jpeg"></p>

<p>Miután a <a href="http://dev.folyam.info">+[Dev] Folyam.info</a> alatt <a href="http://octopress.org">Octopress</a>
fut már majd egy hete és nagyon is bevállt, így lecseréltem a <a href="http://jekyllrb.com">Jekyll</a>-t
itt is. Milyen változásokat hol ez?</p>

<!--more-->


<p>Sok változás nem lesz tapasztalható, A kinézet egyelőre megkapta az alap Octopress-es
külsőt. Talán egyszer átrakom másra, de most ez a legkevésbé prioritásos munkám. Működésben
eltűnnek a címkék és a több kategóriás rendszer kerül be. Ennek vannak negatív részei is.
Nem tudtam megoldani, hogy az URL ugyan az legyen így az összes +1 eltűnt. =( Ez egy
elég negatív dolog az egészben. Ami viszont így jó, hogy könnyebb kezelni és a Dev miatt
már jópár kiegészítőt írtam hozzá, amiktől még egyszerűbbé vált és folyamatosan válik.</p>

<p>Az aktivitásom mostanában eltűnt, de visszahozom. Kicsit kilépek majd a Google+ soraiból
és tágabbra veszem a témát, ami már amúgy is többször felmerült. Így elsőként az új lendület
által hajtva a Google kereső kerül szem elé. Nagyon sok olyan van amit kevesen ismernek és
ezekbe szeretnék betekintést adni a szokásos <a href="http://folyam.info/blog/categories/hogyan">hogyan</a> formájában.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Élő Folyam #3 - Közösségek]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2013/01/25/elo-folyam-no3/"/>
    <updated>2013-01-25T20:09:00+01:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2013/01/25/elo-folyam-no3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Google+ közösségek</p>

<!--more-->




<iframe src="http://www.youtube.com/embed/iq8adTQRtQs" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe>


<h2>Közösségek elérhetősége</h2>

<h2>Közösségek vs. Oldalak</h2>

<h2>Közösségek keresése</h2>

<h2>Közösségek megosztása, meghívás</h2>

<h2>Közösségek moderálása</h2>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Élő Folyam #2 - Körök]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/12/02/elo-folyam-no2/"/>
    <updated>2012-12-02T20:11:00+01:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/12/02/elo-folyam-no2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Körök logikája, kezelése, Köreid és Tágabb köreid fogalma illetve Megosztás éretsítéssel és anélkül</p>

<!--more-->




<iframe src="http://www.youtube.com/embed/_U4qsvI-iOE" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe>


<h3>Körök logikája</h3>

<p>Szóba került, hogy itt az embereket körökbe kell rendezni.
Minden ember tartozik legalább egy körbe, de tartozhat többe is.</p>

<h3>Körök kezelése</h3>

<p>Egy körnek megadható, hogy kik vannak benne és hogy az adott körben
lévő emberek bejegyzéseit mennyire szeretnénk látni a folyamunkon, azaz a főoldalon.
Itt van egy kiemelt rész, amikor a körben lévő emberek minden bejegyzéséről értesítést
várunk, mig a legkisebb értéken az adott kör egyetlen bejegyzése sem fog látszódni
a főoldalon. A nullás megjelenésű körök sem vesznek el, hiszen megtekinthető egy adott
kör, mint folyam, és így azokra is ránézhetünk, akiket a főoldali folyamról eltűntettünk.</p>

<h3>&#8220;Köreid&#8221;</h3>

<p>A köreid megszagható, hogy mit jelentsen, így ez a megosztásnál nem biztos,
hogy minden általad bekörözött embert jelent.</p>

<h3>&#8220;Tágabb körök&#8221;</h3>

<p>A tágabb köröknél viszont láthatja mindenki akit beköröztél. Itt a magyar segítség a Google-től
azt mondja, hogy a bekörözött emberek és azok bekörözöttjei láthatják, ám sokat teszteltük és
ezt így én nem merném állítani. Így én azt követem, hogy a tágabb kör azt jelenti, hogy mindenki
akit beköröztem.</p>

<h3>Megosztás éretsítéssel és anélkül</h3>

<p>Minden megosztásnál beállítható, hogy adott körök, akikkel megosztod kapjon róla értesítést.
Ezt érdemes ritkán használni, mert igencsak idegesítő tud lenni. Régen be lehetett állítani, hogy
ha több körrel osztasz meg egy tartalmat, akkor melyik kör kapjon értesítést és melyik ne,
ez most nincs. Vagy mindenki vagy senki. Ha személyt írunk be, akkor az mindenképpen kap értesítést.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Elő Folyam #1 - Újdonságok]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/11/17/elo-folyam-no1/"/>
    <updated>2012-11-17T20:17:00+01:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/11/17/elo-folyam-no1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Felhasználó tiltása, mellőzése és némítása, Google Play-ről alkalmazás egy Google+
bejegyzésben, Köröknél új fokozat avagy minden bejegyzésről kérek értesítőt, Google kereső
megújúlt, Hangout Air, lehetőségek és koncertek, Blogolás Google+ oldalként vagy
személyként. Lehetséges?</p>

<!--more-->




<iframe src="http://www.youtube.com/embed/HLDhC8MM7b4" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe>


<h3>Felhasználó tiltása, mellőzése és némítása</h3>

<p>Három mód van egy felhasználó mellőzésére.</p>

<ul>
<li>Tiltjuk a felhasználót. Ez a legdurvább, mert tulajdonképpen a tiltott számára is és számomra is eltűnik
a másik ember. Semmit se lehet belőle látni. Mintha ott se lenne.</li>
<li>Némítjuk a felhasználót, amivel elérjük, hogy ne küldözgessen értesítéseket.</li>
<li>Mellőzzük a felhasználót, ami tulajdonképpen egy látható lesz, de nem fog zavarni.</li>
</ul>


<h3>Google Play-ről alkalmazás egy Google+ bejegyzésben</h3>

<p>Csak említés szinten került szóba, hogy ha megosztunk egy Android Alkalmazást,
akkor az nem normál linkként fog megjelenni, hanem ott lesz egy install/telepítés gomb,
hogy gyorsan felrakhassuk telefonunkra. Egy fontos dolog van: Egyelőre a Google Play-en
az alkalmazás oldalán jelen lévő +1 gomb nem ilyen megosztást készít. Remélhetőleg javítják.</p>

<h3>Köröknél új fokozat avagy minden bejegyzésről kérek értesítőt</h3>

<p>A körök beállításánál (bővebben erről <a href="http://folyam.info/hogyan/2012/07/18/tl-zsfolt-a-folyamod/">itt olvashatsz</a> )
megjelent egy új fokozat. Ez pedig a <strong>mindenről kérek értesítőt</strong>. Ha egy körre ezt állítjuk be,
akkor minden bejegyzésről értesítőt kapunk, ami például nekem a <em>Család</em> nevű körnél hasznod, ahol
kevés a bejegyzés, viszont akkor mindenképpen érdekel.</p>

<h3>Google kereső megújúlt.</h3>

<p>A kereső hol megújult, hol nem. A legfontosabb változás, hogy a bal oldali választóllista és beállítási
lehetőségek a felső sorba kerültek, míg a jobb oldalon egyre nagyobb üres területre bekerültek az
intelligens kártyák. Ezek a kártyák segítenek információhoz jutni anélkül, hogy meg kellene nyitnunk
bármelyik találatot is.</p>

<h3>Hangout Air, lehetőségek és koncertek</h3>

<p>Magyarországon még kevés a Hangout és még kevesebb a Hangout Air. Remélhetőleg ez változni fog.</p>

<h3>Blogolás Google+ oldalként vagy személyként. Lehetséges?</h3>

<p>Van értelme Google+-on blogolni? Szerintem igen. Ha nem akarsz mindenáron reklámot berakni, ha nem akarsz
milliónyi formázást belerakni, akkor szerintem jó. Könnyen megosztható és eszköz is van a terjedésének
követésére.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Online Közösségi Iskola]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/11/13/online-kozossegi-iskola/"/>
    <updated>2012-11-13T15:27:00+01:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/11/13/online-kozossegi-iskola</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Egy megmozdulás, ötlet és/vagy ideológia&#8230; majd kiderül. Először is le szeretném szögezni, hogy ez a dokumentum nem egy nagy céges projekt, nem egy hatalmas grandiózus új szolgáltatás promója, bevezetője vagy dokumentációja. Ez egy tervezet, oktatóanyag vagy nevezzük figyelemfelkeltő dokumentumnak, ami arra próbál útmutatást adni, hogy miként lehetne érdemben fejleszteni tudásunkat a modern technológia segítségével.</p>

<!--more-->


<p><a href="http://goo.gl/86AWg">Teljes nézet (Google Drive)</a></p>

<iframe width="100%" height="600" src="https://docs.google.com/document/pub?id=1uYfWdgLamrnONielGYzFGaiFsk5AAu-zaDXj6zAjpy8&amp;embedded=true">
</iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Android Jelly Bean-t pakoltam Galaxy S-re]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/08/13/android-jelly-beam-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/"/>
    <updated>2012-08-13T14:42:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/08/13/android-jelly-beam-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/header.jpeg" title="Jelly Bean" ></p>

<p>Elmondható nagyon sok minden a Jelly Bean-ről <em>—a 4.1-es Androidról—</em> jó és rossz oldalon
egyaránt. Nekem tetszik és gyorsan meg is mutatnám mi az ami legelőször belopta szívembe
eme rendszert.</p>

<!--more-->


<h3>JB, de honnan?</h3>

<p>Először is nézzük meg mit használok.
<a href="http://teamjellybean.noez.in/samsung-galaxy-s/changelog/">Team Android Jelly Bean v7.1 - röviden TAJB</a>
ROM-ot rántottam fel a telefonra. Először izgultam, de miután a PIN kódig eljutottam már
megkönnyebbültem.</p>

<h3>Első gondolatok az értesítéssel kapcsolatban</h3>

<p>Sok olyan dolog volt ami szembetűnt és ezekből az első az értesítési sáv feltúrbózottsága
volt. Én egyszerűen imádom. Az értesítőknek két állapota van. Az első a megszokott kis
nézet, de ezen felül bekerült a kinyitott, nagyobb nézet. Ha egy értesítő rendelkezik
mindkét nézettel akkor két újas tologatással össze csukható, illetve kibontható.
Lényegében ha például van 3 új olvasatlan leveled, akkor alapértelmezetten kiírja, hogy
van 3 új leveled :) Amennyiben viszont két ujjal lehúzzuk az értesítő sorát kiírja a
leveleket, hogy kitől jött. Ha csak 1 leveled van, akkor a tartalmából ad betekintőt.
Ugyan ilyen a
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.apps.plus">Google+ alkalmazás</a>
értesítései kirakják a +1 és az tovább osztás gombokat, illetve ha van kép hozzá, akkor
még azt is megmutatja.</p>

<p><img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0001.png" width="130" title="Kezdőképernyő" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0002.png" width="130" title="Google+ értesítő kinyitva" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0003.png" width="130" title="Google+ értesítő becsukva" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0004.png" width="130" title="Képernyőkép értesítő kinyitva" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0005.png" width="130" title="Battery Widget? Reborn! kinyitva" ></p>

<h3>Képernyőfotó készítése</h3>

<p>Régebben <em>(Gingerbread és Ice Cream Sandwich alatt)</em> a menü gomb és a hangerő mínusz
gombbal lenyomásával volt elérhető. Idegesítő is volt, hogy állandóan beleugrott a menü a
fotóba. Ez mostmár nem így van, hanem a hangerő le + bekapcsoló gomb együttes lenyomásával
történik. Szerintem jobb lett, de sokan nem is tudják, hogy lehet ilyet :)</p>

<h3>Google Now - Mindent most</h3>

<p>Egy szóval leírva: <strong>Zseniális</strong>. Először azt láttam, hogy egyből adja nekem az időjárást.
 Ezután beállítottam, hogy közlekedni tömegközlekedéssel vágok neki az céljaimhoz vezető
 utakhoz, majd mindig jelezte, hogy milyen járatok indulnak <em>(Budapesten)</em> a közelemből.
 Nah ezek után jött a nagy meglepetésem, mikor a gépemen <em>(laptop)</em> rákerestem
 <a href="https://maps.google.com/">Google Maps</a>-en egy utcára és amikor ránéztem utána a
 telefonra, akkor volt egy értesítőm, hogy nagy a forgalom, kb 34 perc lesz az út és
 legközelebb 3, 13 és 23 perc múlva indul arra a közelemből busz, ha el akarok jutni az
 imént keresett utcába. Ezek után már nem jelentett nagy meglepetést amikor reggel írta,
 hogy enyhe forgalom van, 12 perc lesz bejutnom munkahelyre és 4, 9, 14 és 19 perc múlva
 indulnak buszok amikkel odajutok. Először elgondolkodtam, honnan tudja ez hol dolgozom
 aztán rájöttem, hogy ki van töltve Google rendszerében, mint ahogy az Otthon is meg van
 adva, így munkaidő végefele jelzi, hogy mennyi idő hazajutnom és mikor jön a busz.
 Tényleg zseniális. És akkor nem beszéltem még ugyebár az eseményekről. Ha a naptáramban
 van valami a mai napra akkor azt szintén kiírja. Én a Google Now megtekintésével indítom
 a napomat.</p>

<p><section role='floated-image-list'>
  <div class="img">
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0011.png" width="130" title="Időjárás" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0012.png" width="130" title="Indulás haza" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0013.png" width="130" title="Út haza térképpel" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0014.png" width="130" title="Mit tud még 1." >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0015.png" width="130" title="Mit tud még 2." ></p>

<h3>Minden más</h3>

<p>Sok olyan van még ami nagyon tetszik belőle, de ami igazán megfogott az a zárolt képernzőn
elhelyezhető <em>mai események</em> és az <em>időjárás</em>. Testre szabható alapértelmezetten, hogy mik
legyenek a nyitásnál a különböző irányokban, viszont egyelőre még nincs választás. Hang
sincs alapértelmezetten benne csak 1 hangjelző, 1 csengőhang és örülj annak, ha többet
akarsz akkor rakj a telefonodra te. Valahol pozitív valahol pedig negatív számomra :) A
leginkább tetszetős, hogy alapértelmezett zenelejátszó a
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.music">Google Music</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ki hogyan osztja be köreit?]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/25/ki-hogyan-osztja-be-kreit/"/>
    <updated>2012-07-25T21:16:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/25/ki-hogyan-osztja-be-kreit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-25-ki-hogyan-osztja-be-kreit/Hangout-Air-Header.jpeg" title="&#34;Hangout Air Header&#34;" alt="&#34;Hangout Air Header&#34;"></p>

<p>Végre elérkezett az első alkalom, hogy kilóghatunk a levegőbe.</p>

<h3>Téma:</h3>

<blockquote><p>Egy Hangout Air beszélgetés arról, hogy ki mint alkotta meg, rendezi össze és kezeli köreit. Szeretnék ezzel egy kis segítséget adni azoknak akik eddig nem tudták hogyan érdemes vagy úgy érzik nem optimális a mostani neki, de nem tudja hogyan lehetne jobb.</p><p>Mi érdekel?<br/> - Milyen szempontok alapján hoztad létre a köreidet?<br/> - Melyek voltak azok, amiket próbáltál, de nem volt jó és miert?<br/> - Mit tudsz ajánlani, amit máshol láttál/hallottál, te nem használod, de jónak tartod? Miért nem használod és miért látsz benne fantáziát?</p></blockquote>




<!--more-->




<iframe src="http://www.youtube.com/embed/agkRLzKtzZE" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe>


<h3>Alap kérdések:</h3>

<ul>
<li>Milyen szempontok alapján hoztad létre a köreidet?</li>
<li>Melyek voltak azok, amiket próbáltál, de nem volt jó és miert?</li>
<li>Mit tudsz ajánlani, amit máshol láttál/hallottál, te nem használod, de jónak tartod?
Miért nem használod és miért látsz benne fantáziát?</li>
</ul>


<h3>Kiket hallhattunk?</h3>

<ul>
<li><a href="https://plus.google.com/u/0/103732035588449473598/posts">+Krisztián Juhász</a></li>
<li><a href="https://plus.google.com/u/0/118204807117177284641/posts">+Nádi András</a></li>
<li><a href="https://plus.google.com/u/0/117161540096267216498/posts">+Olivér Molnár</a></li>
<li><a href="https://plus.google.com/u/0/104695723888883478740/posts">+Balazs Nadasdi</a></li>
</ul>


<h3>Némasági fogadalmat téve jelen voltak:</h3>

<ul>
<li><a href="https://plus.google.com/u/0/114975341701171519868/posts">+Zsolt Jánoska</a></li>
<li><a href="https://plus.google.com/u/0/118194280925116871524/posts">+JANOS SZABO</a></li>
</ul>


<p>A háttérben a nyöszörgés nem egy kínzás alatt lévő állat, hanem a lányom unatkozott és úgy
 döntött részt akar venni eme jeles –kvázi első Hangout Air– eseményen.</p>

<p>A zúgolódó <strong>Anti-Hangout</strong> lázadást levertük, így viszonylag gyorsan ismét élvezhetővé
varázsoltuk az adást, tehát nem kell félni, ha elkezd zűgni, hogy ilyen lesz a végéig.</p>

<p><em>Kiegészítés:</em></p>

<p>A cikkben emlitett Bowling vs. Google+ körös videó:
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=beEx-fjgj6U">North Bowl and their Google+ Story</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kihalt ez a Google+]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/23/kihalt-ez-a-google/"/>
    <updated>2012-07-23T15:11:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/23/kihalt-ez-a-google</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-23-kihalt-ez-a-google/aktivitas.png" title="Aktivitás" ></p>

<p>Ok, beregisztráltam&#8230; Szép és nagyon &#8216;modern-web&#8217;, de bármikor felnézek, akkor senki
sincs sehol. Egyszóval unalmas. Ez tényleg kihalt. Vagy mégsem?</p>

<!--more-->


<h3>Hogyan lehet ezen segíteni?</h3>

<p>Először is töltsd ki a profilodat. Te követnél egy embert akinek egyetlen bejegyzését se
látod és a profilján annyi van kiírva, hogy <em>&#8220;szeretem a süteményeket&#8221;</em>. Én nem és ezzel
sokan vannak így. Tehát az első dolgod legyen az, hogy kitöltöd a profilodat. Pár minta,
hogy miként néz ki egy kitöltött profil:
<a href="https://plus.google.com/u/0/108110717078326667823/about">+Náhóczki Náhó Gábor</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/115019568040610449328/about">+István Türk</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/104284104510859678143/about">+Timi campagna</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/102497722463404815827/about">+Zoltán Stekkelpak</a> és persze
<a href="https://plus.google.com/u/0/104695723888883478740/about">jómagam</a> :)</p>

<p>Ha megvan a profilod és úgy érzed, hogy ha erre ránéz bárki akkor tud alkotni egy képet
rólad, ami alapján követni kezd, ami felkelti az érdeklődést.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-23-kihalt-ez-a-google/kereses.png" title="Keresés" ></p>

<p>Második fontos lépés, hogy keress embereket akiknek a bejegyzései érdekelhetnek.
Legegyszerűbb, ha a keresőbe beírsz –az oldal tetején– egy általad érdekelt szót vagy
kifejezést. Ekkor ki lesznek –alapértelmezetten népszerűség alapján– listázva az ide
kapcsolódó bejegyzések. Innen már meg tudod nézni az érdekes emberek profilját, többi
bejegyzését <em>(ha írt publikus bejegyzést)</em>. Ha valaki érdekel akkor a nevére húzva az
egeret és feljön egy kis doboz amiben egyből körökbe is rakhatod.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-23-kihalt-ez-a-google/gyors-korozes.png" title="&#34;Gyors Körözés&#34;" alt="&#34;Gyors Körözés&#34;"></p>

<p>Ha már van pár ember a köreidben, akkor már relevánsabban tud ajánlani az oldal is neked.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-23-kihalt-ez-a-google/ajanlas-es-trendek.png" title="&#34;Ajánlás és Trendek&#34;" alt="&#34;Ajánlás és Trendek&#34;"></p>

<h3>Mi van még?</h3>

<p>Személyeken kívűl még oldalakat is körözhetsz. Ezeket is személyek vezetik, de korántsem
biztos, hogy egy személy. Kezdésnek, ha magyar embereket keresel vagy csak egy magyar
oldalt, akkor tudom ajánlani ezeket az oldalakat:
<a href="https://plus.google.com/u/0/103179886283856910732/posts">+Magyar G+ felhasználók oldala</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/108438016412516478289/posts">+Blake Dashed | Blog</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/105356270585330393794/posts">+Shopping All webáruház</a> vagy
esetleg <a href="https://plus.google.com/u/0/101483994228463734945/posts">+Hungarian cyclists</a>.
Ezen oldalaknál, ha megnézed kik követik az oldalt és az oldal kiket követ, akkor nagyon
sok magyart találhatsz.</p>

<p>Kellemes böngészést és jó szórakozást, ha ajánlanál érdekes magyar oldalt akkor nyugodtan
írd meg és berakom a listába. Hamarosan pedig jövök majd egy részletesebb személy és oldal
listával is.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Túl zsúfolt a folyamod?]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/18/tl-zsfolt-a-folyamod/"/>
    <updated>2012-07-18T18:43:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/18/tl-zsfolt-a-folyamod</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-18-zsfolt-a-folyamod/header.png" title="Fejléc" ></p>

<p>Sok érdekes ember és oldal van Google+ terngerén, de előbb utóbb követhetetlen lehet a
sok bejegyzés, meg persze nem biztos hogy mindig minden követett bejegyzése érdekel.</p>

<p>Ha az ember ráérez a <a href="https://plus.google.com/">Google+</a> adta lehetőségekre
és már sok embert berakott köreibe, mert érdekesnek találta, akkor
előbb-utóbb eljön az idő, amikor rájön, hogy bizonyon oldalak vagy
emberek bejegyzéseire nem mindig vagy nem olyan intenzitással kíváncsi.
Erre nagyon jó lehetőséget ad nekünk a rendszer, mert körönként
megadhatjuk, hogy mennyire szeretnénk látni az adott körbe tartozó
bejegyzéseket a fő folyamunkban.</p>

<!--more-->


<h3>Mégis hogyan?</h3>

<p>Ha nem egy körbe raktál mindenkit akkor kiválasztasz egy kört a felső
sávban található gyors-körválasztónál.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-18-zsfolt-a-folyamod/choose-circle.png" title="Körválasztó" ></p>

<p>Ha egy kör folyamát nézed, akkor nem látod csak azokat a bejegyzéseket
amiket az ebbe a körbe tartozó emberek és oldalak írtak. Ebben a nézetben
a jobb felső sarokban a körválasztótól jobbra található egy csúszka,
amin alapértelmezetten középen van egy kör. Ez azt jelenti, hogy
az ebbe a körbe tartozó bejegyzésekből többet szeretnél látni.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-18-zsfolt-a-folyamod/intensity.png" title="&#34;Mennyit akarsz belőle látni?&#34;" alt="&#34;Mennyit akarsz belőle látni?&#34;"></p>

<p>Ha ezt a csúszkát balra húzod akkor kevesebbet fogsz belőlük látni, ha
pedig teljesen elhúyod balra — a csúszka elejére — akkor semennyire
sem fog megjelenni, tehát egyetlen bejegyzés sem fog megjelenni
<em>(Kivétel, ha valami nagyon kedvelt bejegyzésről van szó)</em>.
Amennyiben ezt a csúszkát tejesen jobbra húzod akkor <strong>minden</strong>,
de tényleg minden bejegyzés megjelenik az adott körből.</p>

<p>Ugyan ezt a beállítást elvégezheted a <code>körök</code> menüpontban egy kör
szerkesztésénél a jobb felső sarokban egy <code>műveletek</code> nevű lenyitható
gomb segítségével <em>(Kör méretének növelése és csökkentése)</em>.</p>

<p>Remélem így már kevésbé érzed majd <em>szemetesnek</em> a folyamodat. Az elsőnek leírt jóval
egyszerűbb szerintem, éppen ezért részleteztem azt a folyamatot. Látványosabb is :)
Szóval ne felejtsd el beállítani, hogy csak azt lásd amit szeretnél.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-18-zsfolt-a-folyamod/footer.png" title="&#34;Csúszka a sarokban&#34;" alt="&#34;Csúszka a sarokban&#34;"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Szövegformázás és gyorsbillentyűk]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/17/szvegformzs-s-gyorsbillentyk/"/>
    <updated>2012-07-17T18:43:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/17/szvegformzs-s-gyorsbillentyk</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-17-szvegformzs-s-gyorsbillentyk/0001.png"></p>

<p>Hogyan tudjuk megformázni bejegyzéseinket, hogy olvashatóbb tudjon lenni és pár hasznos dolog a gyorsbillentyűkről.</p>

<!--more-->




<iframe src="https://www.youtube.com/embed/_WE0emGa2-8?rel=0" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe>


<h3>Formázási lehetőségek</h3>

<ul>
<li>Ha csillagok közé írsz szöveget, akkor az vastagított lesz</li>
<li>Ha alulvonások közé írsz szöveget, akkor az dőlt betűs lesz</li>
<li>Ha kötőjelek közé írsz szöveget, akkor az át lesz húzva</li>
</ul>


<pre>
normál szöveg    ->    normál szöveg
*vastagított*    ->    <strong>vastagított</strong>
_dőlt betűs_     ->    <em>dőlt betűs</em>
-áthúzott-       ->    <span style='text-decoration: line-through;'>áthúzott</span>
</pre>


<h2>Hasznos gyorsbillentyűk</h2>

<pre><code>?       Gyorsbillentyűlista előhívása
ESC     Akció- és információs ablakok bezárása
j       Ugrás a következő bejegyzésre
k       Ugrás az előző bejegyzésre
n       Ugrás a következő megjegyzésre (vagy az elsőre)
p       Ugrás az előzőgjegyzésre (vagy az elsőre)
r       Megjegyzés írásra az aktuálisan kijelölt bejegyzéshez
/       Ugrás a keresőmezőre
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Szerkesztés gomb használata]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/17/szerkeszts-gomb-hasznlata/"/>
    <updated>2012-07-17T12:25:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/17/szerkeszts-gomb-hasznlata</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-17-szerkeszts-gomb-hasznlata/0001.png" title="&#34;Szerkesztés&#34;" alt="&#34;Szerkesztés&#34;"></p>

<p>Érthető, ha valamit gyorsan kell megosztani és az is, ha ez mondjuk egy esemény és gyorsan
jönnek az információk, de lehet követhetőbb, átláthatóbb és kevésbé idegesítő, ha egy
összefoglaló bejegyzést írsz. Ebben nagy segítségedre lehet a szerkesztés gomb.</p>

<!--more-->




<iframe src="https://www.youtube.com/embed/-WMYA-f9Jyw?rel=0" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/16/hello-world/"/>
    <updated>2012-07-16T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/16/hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-17-hello-world/header.png" title="&#34;Fejléc&#34;" alt="&#34;Fejléc&#34;"></p>

<p>Ez az első magyar blogom. Kicsit izgulok, hogy magyarul és
ékezettel mennyire fogom bírni az írást és mennyire tudom
majd értelmesen megtölteni az oldalt, mert eddig mindig
az rettentett el, hogy nagyon nehéz volt ékezetet használnom
lévén angol billentyűzetem volt egész életemben és hát na&#8230;
nehéz megszokni az <code>y</code> és <code>z</code> elhelyezkedését
és hogy ha <code>é</code>-t akarok írni akkor nem a bal kezemmel
írom a <code>w</code> mellett, hanem a kettőspont helyén
a <code>l</code> mellett <em>(meg persze)</em> zavaró az egyéb írásjelek
pozíciója is :)</p>

<p>Mit is fogtok majd tőlem itt látni? Elsősorban <a href="https://plus.google.com/">Google+</a> specifikus
tartalmakat. Leírásokat, videókat, tippeket és trükköket&#8230;
No meg persze híreket, de mivel ezeket általában úgy is mindenki
megkapja, így csak abban az esetben, ha ez indokolt.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
