<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategória: altalanos | Folyam.info]]></title>
  <link href="http://folyam.info/blog/categories/altalanos/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://folyam.info/"/>
  <updated>2013-02-22T22:17:09+01:00</updated>
  <id>http://folyam.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Balazs Nadasdi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Blogmotor váltás, veszteségek]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2013/02/22/blogmotor-valtas-vesztesegek/"/>
    <updated>2013-02-22T21:53:00+01:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2013/02/22/blogmotor-valtas-vesztesegek</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2013-02-22-blogmotor-valtas-vesztesegek/new-start.jpeg"></p>

<p>Miután a <a href="http://dev.folyam.info">+[Dev] Folyam.info</a> alatt <a href="http://octopress.org">Octopress</a>
fut már majd egy hete és nagyon is bevállt, így lecseréltem a <a href="http://jekyllrb.com">Jekyll</a>-t
itt is. Milyen változásokat hol ez?</p>

<!--more-->


<p>Sok változás nem lesz tapasztalható, A kinézet egyelőre megkapta az alap Octopress-es
külsőt. Talán egyszer átrakom másra, de most ez a legkevésbé prioritásos munkám. Működésben
eltűnnek a címkék és a több kategóriás rendszer kerül be. Ennek vannak negatív részei is.
Nem tudtam megoldani, hogy az URL ugyan az legyen így az összes +1 eltűnt. =( Ez egy
elég negatív dolog az egészben. Ami viszont így jó, hogy könnyebb kezelni és a Dev miatt
már jópár kiegészítőt írtam hozzá, amiktől még egyszerűbbé vált és folyamatosan válik.</p>

<p>Az aktivitásom mostanában eltűnt, de visszahozom. Kicsit kilépek majd a Google+ soraiból
és tágabbra veszem a témát, ami már amúgy is többször felmerült. Így elsőként az új lendület
által hajtva a Google kereső kerül szem elé. Nagyon sok olyan van amit kevesen ismernek és
ezekbe szeretnék betekintést adni a szokásos <a href="/blog/categories/hogyan">hogyan</a> formájában.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/16/hello-world/"/>
    <updated>2012-07-16T00:00:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/16/hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-17-hello-world/header.png" title="&#34;Fejléc&#34;" alt="&#34;Fejléc&#34;"></p>

<p>Ez az első magyar blogom. Kicsit izgulok, hogy magyarul és
ékezettel mennyire fogom bírni az írást és mennyire tudom
majd értelmesen megtölteni az oldalt, mert eddig mindig
az rettentett el, hogy nagyon nehéz volt ékezetet használnom
lévén angol billentyűzetem volt egész életemben és hát na...
nehéz megszokni az <code>y</code> és <code>z</code> elhelyezkedését
és hogy ha <code>é</code>-t akarok írni akkor nem a bal kezemmel
írom a <code>w</code> mellett, hanem a kettőspont helyén
a <code>l</code> mellett <em>(meg persze)</em> zavaró az egyéb írásjelek
pozíciója is :)</p>

<p>Mit is fogtok majd tőlem itt látni? Elsősorban <a href="https://plus.google.com/">Google+</a> specifikus
tartalmakat. Leírásokat, videókat, tippeket és trükköket...
No meg persze híreket, de mivel ezeket általában úgy is mindenki
megkapja, így csak abban az esetben, ha ez indokolt.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
