<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategória: android | Folyam.info]]></title>
  <link href="http://folyam.info/blog/categories/android/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://folyam.info/"/>
  <updated>2013-02-22T13:52:14+01:00</updated>
  <id>http://folyam.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Balazs Nadasdi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Android Jelly Bean-t pakoltam Galaxy S-re]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/08/13/android-jelly-beam-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/"/>
    <updated>2012-08-13T14:42:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/08/13/android-jelly-beam-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/header.jpeg" title="Jelly Bean" ></p>

<p>Elmondható nagyon sok minden a Jelly Bean-ről <em>—a 4.1-es Androidról—</em> jó és rossz oldalon
egyaránt. Nekem tetszik és gyorsan meg is mutatnám mi az ami legelőször belopta szívembe
eme rendszert.</p>

<h3>JB, de honnan?</h3>

<p>Először is nézzük meg mit használok.
<a href="http://teamjellybean.noez.in/samsung-galaxy-s/changelog/">Team Android Jelly Bean v7.1 - röviden TAJB</a>
ROM-ot rántottam fel a telefonra. Először izgultam, de miután a PIN kódig eljutottam már
megkönnyebbültem.</p>

<h3>Első gondolatok az értesítéssel kapcsolatban</h3>

<p>Sok olyan dolog volt ami szembetűnt és ezekből az első az értesítési sáv feltúrbózottsága
volt. Én egyszerűen imádom. Az értesítőknek két állapota van. Az első a megszokott kis
nézet, de ezen felül bekerült a kinyitott, nagyobb nézet. Ha egy értesítő rendelkezik
mindkét nézettel akkor két újas tologatással össze csukható, illetve kibontható.
Lényegében ha például van 3 új olvasatlan leveled, akkor alapértelmezetten kiírja, hogy
van 3 új leveled :) Amennyiben viszont két ujjal lehúzzuk az értesítő sorát kiírja a
leveleket, hogy kitől jött. Ha csak 1 leveled van, akkor a tartalmából ad betekintőt.
Ugyan ilyen a
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.apps.plus">Google+ alkalmazás</a>
értesítései kirakják a +1 és az tovább osztás gombokat, illetve ha van kép hozzá, akkor
még azt is megmutatja.</p>

<p><img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0001.png" width="130" title="Kezdőképernyő" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0002.png" width="130" title="Google+ értesítő kinyitva" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0003.png" width="130" title="Google+ értesítő becsukva" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0004.png" width="130" title="Képernyőkép értesítő kinyitva" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0005.png" width="130" title="Battery Widget? Reborn! kinyitva" ></p>

<h3>Képernyőfotó készítése</h3>

<p>Régebben <em>(Gingerbread és Ice Cream Sandwich alatt)</em> a menü gomb és a hangerő mínusz
gombbal lenyomásával volt elérhető. Idegesítő is volt, hogy állandóan beleugrott a menü a
fotóba. Ez mostmár nem így van, hanem a hangerő le + bekapcsoló gomb együttes lenyomásával
történik. Szerintem jobb lett, de sokan nem is tudják, hogy lehet ilyet :)</p>

<h3>Google Now - Mindent most</h3>

<p>Egy szóval leírva: <strong>Zseniális</strong>. Először azt láttam, hogy egyből adja nekem az időjárást.
 Ezután beállítottam, hogy közlekedni tömegközlekedéssel vágok neki az céljaimhoz vezető
 utakhoz, majd mindig jelezte, hogy milyen járatok indulnak <em>(Budapesten)</em> a közelemből.
 Nah ezek után jött a nagy meglepetésem, mikor a gépemen <em>(laptop)</em> rákerestem
 <a href="https://maps.google.com/">Google Maps</a>-en egy utcára és amikor ránéztem utána a
 telefonra, akkor volt egy értesítőm, hogy nagy a forgalom, kb 34 perc lesz az út és
 legközelebb 3, 13 és 23 perc múlva indul arra a közelemből busz, ha el akarok jutni az
 imént keresett utcába. Ezek után már nem jelentett nagy meglepetést amikor reggel írta,
 hogy enyhe forgalom van, 12 perc lesz bejutnom munkahelyre és 4, 9, 14 és 19 perc múlva
 indulnak buszok amikkel odajutok. Először elgondolkodtam, honnan tudja ez hol dolgozom
 aztán rájöttem, hogy ki van töltve Google rendszerében, mint ahogy az Otthon is meg van
 adva, így munkaidő végefele jelzi, hogy mennyi idő hazajutnom és mikor jön a busz.
 Tényleg zseniális. És akkor nem beszéltem még ugyebár az eseményekről. Ha a naptáramban
 van valami a mai napra akkor azt szintén kiírja. Én a Google Now megtekintésével indítom
 a napomat.</p>

<p><section role='floated-image-list'>
  <div class="img">
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0011.png" width="130" title="Időjárás" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0012.png" width="130" title="Indulás haza" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0013.png" width="130" title="Út haza térképpel" >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0014.png" width="130" title="Mit tud még 1." >
<img class="left zoom" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-08-13-android-jelly-bean-et-pakoltam-a-samsung-galaxy-s-emre-i9000/0015.png" width="130" title="Mit tud még 2." ></p>

<h3>Minden más</h3>

<p>Sok olyan van még ami nagyon tetszik belőle, de ami igazán megfogott az a zárolt képernzőn
elhelyezhető <em>mai események</em> és az <em>időjárás</em>. Testre szabható alapértelmezetten, hogy mik
legyenek a nyitásnál a különböző irányokban, viszont egyelőre még nincs választás. Hang
sincs alapértelmezetten benne csak 1 hangjelző, 1 csengőhang és örülj annak, ha többet
akarsz akkor rakj a telefonodra te. Valahol pozitív valahol pedig negatív számomra :) A
leginkább tetszetős, hogy alapértelmezett zenelejátszó a
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.music">Google Music</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
