<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Kategória: google+ | Folyam.info]]></title>
  <link href="http://folyam.info/blog/categories/google-/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://folyam.info/"/>
  <updated>2013-02-22T14:04:09+01:00</updated>
  <id>http://folyam.info/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Balazs Nadasdi]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Élő Folyam #3]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2013/01/25/elo-folyam-no3/"/>
    <updated>2013-01-25T20:09:00+01:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2013/01/25/elo-folyam-no3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Google+ közösségek</p>

<!--more-->


<p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/iq8adTQRtQs" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe></p>

<h2>Közösségek elérhetősége</h2>

<h2>Közösségek vs. Oldalak</h2>

<h2>Közösségek keresése</h2>

<h2>Közösségek megosztása, meghívás</h2>

<h2>Közösségek moderálása</h2>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Élő Folyam #2]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/12/02/elo-folyam-no2/"/>
    <updated>2012-12-02T20:11:00+01:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/12/02/elo-folyam-no2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Körök logikája, kezelése, Köreid és Tágabb köreid fogalma illetve Megosztás éretsítéssel és anélkül</p>

<!--more-->


<p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/_U4qsvI-iOE" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe></p>

<h3>Körök logikája</h3>

<p>Szóba került, hogy itt az embereket körökbe kell rendezni.
Minden ember tartozik legalább egy körbe, de tartozhat többe is.</p>

<h3>Körök kezelése</h3>

<p>Egy körnek megadható, hogy kik vannak benne és hogy az adott körben
lévő emberek bejegyzéseit mennyire szeretnénk látni a folyamunkon, azaz a főoldalon.
Itt van egy kiemelt rész, amikor a körben lévő emberek minden bejegyzéséről értesítést
várunk, mig a legkisebb értéken az adott kör egyetlen bejegyzése sem fog látszódni
a főoldalon. A nullás megjelenésű körök sem vesznek el, hiszen megtekinthető egy adott
kör, mint folyam, és így azokra is ránézhetünk, akiket a főoldali folyamról eltűntettünk.</p>

<h3>"Köreid"</h3>

<p>A köreid megszagható, hogy mit jelentsen, így ez a megosztásnál nem biztos,
hogy minden általad bekörözött embert jelent.</p>

<h3>"Tágabb körök"</h3>

<p>A tágabb köröknél viszont láthatja mindenki akit beköröztél. Itt a magyar segítség a Google-től
azt mondja, hogy a bekörözött emberek és azok bekörözöttjei láthatják, ám sokat teszteltük és
ezt így én nem merném állítani. Így én azt követem, hogy a tágabb kör azt jelenti, hogy mindenki
akit beköröztem.</p>

<h3>Megosztás éretsítéssel és anélkül</h3>

<p>Minden megosztásnál beállítható, hogy adott körök, akikkel megosztod kapjon róla értesítést.
Ezt érdemes ritkán használni, mert igencsak idegesítő tud lenni. Régen be lehetett állítani, hogy
ha több körrel osztasz meg egy tartalmat, akkor melyik kör kapjon értesítést és melyik ne,
ez most nincs. Vagy mindenki vagy senki. Ha személyt írunk be, akkor az mindenképpen kap értesítést.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Elő Folyam #1]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/11/17/elo-folyam-no1/"/>
    <updated>2012-11-17T20:17:00+01:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/11/17/elo-folyam-no1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Felhasználó tiltása, mellőzése és némítása, Google Play-ről alkalmazás egy Google+
bejegyzésben, Köröknél új fokozat avagy minden bejegyzésről kérek értesítőt, Google kereső
megújúlt, Hangout Air, lehetőségek és koncertek, Blogolás Google+ oldalként vagy
személyként. Lehetséges?</p>

<!--more-->


<p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/HLDhC8MM7b4" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe></p>

<h3>Felhasználó tiltása, mellőzése és némítása</h3>

<p>Három mód van egy felhasználó mellőzésére.</p>

<ul>
<li>Tiltjuk a felhasználót. Ez a legdurvább, mert tulajdonképpen a tiltott számára is és számomra is eltűnik
a másik ember. Semmit se lehet belőle látni. Mintha ott se lenne.</li>
<li>Némítjuk a felhasználót, amivel elérjük, hogy ne küldözgessen értesítéseket.</li>
<li>Mellőzzük a felhasználót, ami tulajdonképpen egy látható lesz, de nem fog zavarni.</li>
</ul>


<h3>Google Play-ről alkalmazás egy Google+ bejegyzésben</h3>

<p>Csak említés szinten került szóba, hogy ha megosztunk egy Android Alkalmazást,
akkor az nem normál linkként fog megjelenni, hanem ott lesz egy install/telepítés gomb,
hogy gyorsan felrakhassuk telefonunkra. Egy fontos dolog van: Egyelőre a Google Play-en
az alkalmazás oldalán jelen lévő +1 gomb nem ilyen megosztást készít. Remélhetőleg javítják.</p>

<h3>Köröknél új fokozat avagy minden bejegyzésről kérek értesítőt</h3>

<p>A körök beállításánál (bővebben erről <a href="/hogyan/2012/07/18/tl-zsfolt-a-folyamod/">itt olvashatsz</a> )
megjelent egy új fokozat. Ez pedig a <strong>mindenről kérek értesítőt</strong>. Ha egy körre ezt állítjuk be,
akkor minden bejegyzésről értesítőt kapunk, ami például nekem a <em>Család</em> nevű körnél hasznod, ahol
kevés a bejegyzés, viszont akkor mindenképpen érdekel.</p>

<h3>Google kereső megújúlt.</h3>

<p>A kereső hol megújult, hol nem. A legfontosabb változás, hogy a bal oldali választóllista és beállítási
lehetőségek a felső sorba kerültek, míg a jobb oldalon egyre nagyobb üres területre bekerültek az
intelligens kártyák. Ezek a kártyák segítenek információhoz jutni anélkül, hogy meg kellene nyitnunk
bármelyik találatot is.</p>

<h3>Hangout Air, lehetőségek és koncertek</h3>

<p>Magyarországon még kevés a Hangout és még kevesebb a Hangout Air. Remélhetőleg ez változni fog.</p>

<h3>Blogolás Google+ oldalként vagy személyként. Lehetséges?</h3>

<p>Van értelme Google+-on blogolni? Szerintem igen. Ha nem akarsz mindenáron reklámot berakni, ha nem akarsz
milliónyi formázást belerakni, akkor szerintem jó. Könnyen megosztható és eszköz is van a terjedésének
követésére.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ki hogyan osztja be köreit?]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/25/ki-hogyan-osztja-be-kreit/"/>
    <updated>2012-07-25T21:16:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/25/ki-hogyan-osztja-be-kreit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-25-ki-hogyan-osztja-be-kreit/Hangout-Air-Header.jpeg" title="&#34;Hangout Air Header&#34;" alt="&#34;Hangout Air Header&#34;"></p>

<p>Végre elérkezett az első alkalom, hogy kilóghatunk a levegőbe.</p>

<h3>Téma:</h3>

<p><blockquote><p>Egy Hangout Air beszélgetés arról, hogy ki mint alkotta meg, rendezi össze és kezeli köreit. Szeretnék ezzel egy kis segítséget adni azoknak akik eddig nem tudták hogyan érdemes vagy úgy érzik nem optimális a mostani neki, de nem tudja hogyan lehetne jobb.</p></p><p><p>Mi érdekel?<br/> - Milyen szempontok alapján hoztad létre a köreidet?<br/> - Melyek voltak azok, amiket próbáltál, de nem volt jó és miert?<br/> - Mit tudsz ajánlani, amit máshol láttál/hallottál, te nem használod, de jónak tartod? Miért nem használod és miért látsz benne fantáziát?</p></blockquote></p>

<!--more-->


<p><iframe src="http://www.youtube.com/embed/agkRLzKtzZE" width="620" height="465" frameborder='0' allowfullscreen='true'></iframe></p>

<h3>Alap kérdések:</h3>

<ul>
<li>Milyen szempontok alapján hoztad létre a köreidet?</li>
<li>Melyek voltak azok, amiket próbáltál, de nem volt jó és miert?</li>
<li>Mit tudsz ajánlani, amit máshol láttál/hallottál, te nem használod, de jónak tartod?
Miért nem használod és miért látsz benne fantáziát?</li>
</ul>


<h3>Kiket hallhattunk?</h3>

<ul>
<li><a href="https://plus.google.com/u/0/103732035588449473598/posts">+Krisztián Juhász</a></li>
<li><a href="https://plus.google.com/u/0/118204807117177284641/posts">+Nádi András</a></li>
<li><a href="https://plus.google.com/u/0/117161540096267216498/posts">+Olivér Molnár</a></li>
<li><a href="https://plus.google.com/u/0/104695723888883478740/posts">+Balazs Nadasdi</a></li>
</ul>


<h3>Némasági fogadalmat téve jelen voltak:</h3>

<ul>
<li><a href="https://plus.google.com/u/0/114975341701171519868/posts">+Zsolt Jánoska</a></li>
<li><a href="https://plus.google.com/u/0/118194280925116871524/posts">+JANOS SZABO</a></li>
</ul>


<p>A háttérben a nyöszörgés nem egy kínzás alatt lévő állat, hanem a lányom unatkozott és úgy
 döntött részt akar venni eme jeles –kvázi első Hangout Air– eseményen.</p>

<p>A zúgolódó <strong>Anti-Hangout</strong> lázadást levertük, így viszonylag gyorsan ismét élvezhetővé
varázsoltuk az adást, tehát nem kell félni, ha elkezd zűgni, hogy ilyen lesz a végéig.</p>

<p><em>Kiegészítés:</em></p>

<p>A cikkben emlitett Bowling vs. Google+ körös videó:
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=beEx-fjgj6U">North Bowl and their Google+ Story</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kihalt ez a Google+]]></title>
    <link href="http://folyam.info/2012/07/23/kihalt-ez-a-google/"/>
    <updated>2012-07-23T15:11:00+02:00</updated>
    <id>http://folyam.info/2012/07/23/kihalt-ez-a-google</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-23-kihalt-ez-a-google/aktivitas.png" title="Aktivitás" ></p>

<p>Ok, beregisztráltam... Szép és nagyon 'modern-web', de bármikor felnézek, akkor senki
sincs sehol. Egyszóval unalmas. Ez tényleg kihalt. Vagy mégsem?</p>

<!--more-->


<h3>Hogyan lehet ezen segíteni?</h3>

<p>Először is töltsd ki a profilodat. Te követnél egy embert akinek egyetlen bejegyzését se
látod és a profilján annyi van kiírva, hogy <em>"szeretem a süteményeket"</em>. Én nem és ezzel
sokan vannak így. Tehát az első dolgod legyen az, hogy kitöltöd a profilodat. Pár minta,
hogy miként néz ki egy kitöltött profil:
<a href="https://plus.google.com/u/0/108110717078326667823/about">+Náhóczki Náhó Gábor</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/115019568040610449328/about">+István Türk</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/104284104510859678143/about">+Timi campagna</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/102497722463404815827/about">+Zoltán Stekkelpak</a> és persze
<a href="https://plus.google.com/u/0/104695723888883478740/about">jómagam</a> :)</p>

<p>Ha megvan a profilod és úgy érzed, hogy ha erre ránéz bárki akkor tud alkotni egy képet
rólad, ami alapján követni kezd, ami felkelti az érdeklődést.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-23-kihalt-ez-a-google/kereses.png" title="Keresés" ></p>

<p>Második fontos lépés, hogy keress embereket akiknek a bejegyzései érdekelhetnek.
Legegyszerűbb, ha a keresőbe beírsz –az oldal tetején– egy általad érdekelt szót vagy
kifejezést. Ekkor ki lesznek –alapértelmezetten népszerűség alapján– listázva az ide
kapcsolódó bejegyzések. Innen már meg tudod nézni az érdekes emberek profilját, többi
bejegyzését <em>(ha írt publikus bejegyzést)</em>. Ha valaki érdekel akkor a nevére húzva az
egeret és feljön egy kis doboz amiben egyből körökbe is rakhatod.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-23-kihalt-ez-a-google/gyors-korozes.png" title="&#34;Gyors Körözés&#34;" alt="&#34;Gyors Körözés&#34;"></p>

<p>Ha már van pár ember a köreidben, akkor már relevánsabban tud ajánlani az oldal is neked.</p>

<p><img class="center" src="http://folyam.info.s3.amazonaws.com/2012-07-23-kihalt-ez-a-google/ajanlas-es-trendek.png" title="&#34;Ajánlás és Trendek&#34;" alt="&#34;Ajánlás és Trendek&#34;"></p>

<h3>Mi van még?</h3>

<p>Személyeken kívűl még oldalakat is körözhetsz. Ezeket is személyek vezetik, de korántsem
biztos, hogy egy személy. Kezdésnek, ha magyar embereket keresel vagy csak egy magyar
oldalt, akkor tudom ajánlani ezeket az oldalakat:
<a href="https://plus.google.com/u/0/103179886283856910732/posts">+Magyar G+ felhasználók oldala</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/108438016412516478289/posts">+Blake Dashed | Blog</a>,
<a href="https://plus.google.com/u/0/105356270585330393794/posts">+Shopping All webáruház</a> vagy
esetleg <a href="https://plus.google.com/u/0/101483994228463734945/posts">+Hungarian cyclists</a>.
Ezen oldalaknál, ha megnézed kik követik az oldalt és az oldal kiket követ, akkor nagyon
sok magyart találhatsz.</p>

<p>Kellemes böngészést és jó szórakozást, ha ajánlanál érdekes magyar oldalt akkor nyugodtan
írd meg és berakom a listába. Hamarosan pedig jövök majd egy részletesebb személy és oldal
listával is.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
